【會師中環】制裁是對林鄭的肯定 - 神仙丁

節錄

【會師中環】制裁是對林鄭的肯定 - 神仙丁

自國安法通過後，香港成功變「一中一制」，林鄭應該很高興。資料圖片

自從國安法通過後，。。。。。。。。。。。。。。香港這次成功「二次回歸」，外界反應完美貫切「一中原則」，我想對香港以至大陸政府來講，都可說是求仁得仁，他們實在應該高興才對。

「一國兩制」本。。。。。。。。。。。。。。

香港政府的政策和演變，很多都是跟着這條主軸去發展。由遠的每日150單程證人口融合、到近年大灣區的經濟融合、立法會霸王硬上弓的政制融合、警察執法的維穩融合、學術自由的教育融合，政府每一步都朝着全面回歸的方向去走。國安法的法治融合只不過是最後一根稻草，但肯定不是唯一一條。但換個角度來看，做了這麼久的融合工程，到今天終於換來國際制裁，「一中一制」的大一統戰略都算是獲得敵人的全面認同，抱着「敵人反對我贊成」的精神，難度不值得高興嗎？

神仙丁
《審計搵丁》負責人

本欄逢周五刊出

咁快d俾肯定佢啦